扯面罩插青年眼 檢控主任涉襲擊

扯面罩插青年眼
檢控主任涉襲擊

任職法庭檢控主任的邱錦玲，屬非持有執業證書的律師。律政司年報圖片

【執法犯法】

【本報訊】政府強調要「止暴制亂」，但一名律政司檢控主任涉嫌對示威者動粗。前日民間發起反對蒙面法遊行，有傳媒拍攝到一名女途人伸手欲扯下示威青年的面罩及插眼，但遇示威者反抗，最終跌倒地上。本報證實涉事女途人為九龍城裁判法院的高級二等法庭檢控主任，事件引起法律界譁然。有大狀指女檢控官的動作似是衝擊，若她出手在先，很可能涉嫌普通襲擊。

記者：歐陽聯發

本報證實涉事女途人為律政司高級二等法庭檢控主任邱錦玲女士，已在律政司工作多年，現負責九龍城裁判法院的檢控工作。本報查詢律政司如何跟進事件、邱檢控官的行為是否符合行為準則。

律政司回覆指，「一名法庭檢控主任職系的同事昨日遇襲受傷，現正了解事件，不適宜進一步評論。任何人為達任何目的都不應該訴諸暴力。」

邱錦玲前日在街上企圖伸手扯掉示威者的面罩。 資料圖片

大律師：動作好aggressive

政府強推蒙面法，觸發萬人前日上街，由尖沙嘴遊行至深水埗。路透社拍攝到四張相片，顯示在長沙灣道近荔枝角港鐵站的中國銀行分行外，一名女途人與示威者發生爭執，更出手欲扯下示威者面罩，其間女途人的手指更插中示威者的眼睛，該名示威者反抗，女途人最終跌倒在地。

有大律師分析相片之後，直言邱錦玲當時的動作「好aggressive（具侵略性），身體向前傾，眼睛望實對方，伸手想扯對方面罩」。大狀續指邱錦玲似乎是「Charging（衝擊）」，不似迴避對方或作出自衞行為，而該名示威者當時未有動作。

該名大律師又表示︰「如果兩個人鬧到面紅耳熱，有人抵唔住頸郁手先，另一個人為免受襲推開對方，就屬於自衞，但如果自衞目的已達到，都仲郁手，就已超出自衞範圍。」

至於邱錦玲檢控官可能干犯了甚麼罪行？該名大律師指出，普通襲擊罪的定義很廣泛，就算掌摑但沒有觸碰到對方，因其行為令對方受驚，都可以構成普通襲擊罪；如果邱檢控官扯面罩的行為令對方擦傷，則涉嫌襲擊而造成身體傷害罪。

另有大律師表示，邱檢控官的行為是否屬於自衞，法庭自有定斷，但雙方的確互有動作，很有可能構成在公眾地方打鬥罪。

涉事人屬無執業證書律師

翻查資料，法庭檢控主任受聘時不一定要具備法律專業資格，檢控主任入職之後必須參加為期九個月的課程，並且必須在筆試及實習試中合格。翻查法律界名錄，邱錦玲並非持有執業證書的律師，故此不受律師會的專業守則規管。

下一則
下一則
馬鐵車站電閘拆簡體字

檢控返自己啦死肥閪

原來冇律師資格
難怪唔識法律 成個中國人咁

黑警唔拉咪得

黑衣私了佢又提都唔提犯法
毒果報真係

人渣有樣睇！相由心生！

檢控官係人都做得
所以你睇到幾撚多藍官
質素係幾咁參差不齊口

好似唔係同一個人

唔理真定假 投訴左先
假既佢地會澄清

sjo@doj.gov.hk, dojinfo@doj.gov.hk, prosrdu3@doj.gov.hk

敬啟者：

在2019年10月12日，刑事檢控科的高級二等法庭檢控主任邱錦玲在長沙灣道攻擊一名示威者，情況如附圖。近日，刑事檢控科正處理一連串公眾活動相關的案件，邱錦玲在公眾活動現場的激進暴力行為反映她無法冷靜對待持不同意見人士。她的不當行為與她需履行的職務相抵觸，令她的日常工作受政治信念所支配。根據檢控守則1.2b，檢控人員不得受檢控人員對罪行、疑犯、被告或罪行受害者的個人感受或看法所影響。她的激進暴力行為反映她已無法自控，在公眾地方襲擊不同意見人士，極有可能無法根據檢控守則履行其日常職務。
本人要求律政司立即暫停邱錦玲的職務及調離刑事檢控科，為她作詳細的精神健康評估及考慮紀律處分，以挽回律政司的聲譽。

你個名
謹啟

呢啲抵俾人私
你真係人如其名

DOJ只係個笑話,入面藍到仆街,好多後生個班都想當跳板出黎做政助,常秘

小心比人打撚死呀肥閪

好似俾人獅鳥咗

五毛

無人拉就無事

推

多謝佢
大大聲可以話法庭唔中立

香港司法獨立

告先講啦

[大支線] 陳彥霖事件整合帖

一個夢 揭開政府重大陰謀

時序由早至遠

我懷疑有死者報夢(2)

鶴藪水塘燒烤區場6號

鶴藪水塘燒烤區場6號 (2)

鶴藪水塘燒烤區場6號 (3)

鶴藪水塘燒烤區場6號 (4)

鶴藪水塘燒烤區場6號 (5)

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方（2）

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方（3）

新屋嶺2.0？

政府澄清擬於香園圍興建大型羈留設施謠傳

白虎山有新發現!!!

[恐怖] 大坑東蓄洪池極有可能同831有關

依家我可以講多少少巴打個夢境，大家入一入嚟

依家我可以講多少少巴打個夢境，大家入一入嚟 (2)

推到佢仆街

笑死人

上樑不正下樑歪
有個咁嘅律政司就有d咁嘅下屬

呢隻面相真係唔使FC都知係仆街 好少見呢D樣既人會係好人

我覺得佢同譚惠珠成個餅印咁

靚女版譚慧珠

當執法者 同 官都犯法

0.3已轉帳

咁既垃圾大媽都做到檢控主任，不如叫街市賣菜果個做律政司，可能仲高民望

算尻數啦
你地重咁天真信法庭會做野?

靚?

律政司

肥獅大隻，我對佢觀感好差

1083

真係人如其名

刑事罪，佢自己唔告自己，邊個可以告到佢

push

佢普通襲擊在先喎

算鳩數啦，都唔會告佢

Push

法庭檢控主任都咁

一齊send信啦

唔係講笑
真係好樣衰

自衞都犯法？收皮啦三毛

知法犯法係咪罪加一等

唔會告，完，吹咩

非持有執業證書的律師

政治中立真係笑撚死人

屬非持有執業證書的律師

咩玩意?

推呢個！

頭果張相嚇親我好似訓棺材d屍咁

重點係佢冇律師資格都做到檢控
香港法治就係俾班咁既藍去把關

推!!!!!!

裁判官喎 應該政治中立 走去扯人面罩喎
情 理 法 缺一不可 你硬要著重「法」只會顯得你冇人性

呢啲人做檢控主任

點毒都未夠你毒

blocked

附圖

同我投訴爆佢

中國大媽

召喚神獸

dklm 搞到香港個法律制度。。。

個肥閪係中共安插係政府部門嘅中共黨員

D手指肥到⋯根本係人形豬

判嗰d係裁判官喎

最多HD版

依條醜陋係唔係工聯會果個黎？

有邊次唔係比人打先？正當防尉合法嫁低能兒

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

做幾廿年人都考唔到張證書？

個閪樣成個鄭若驊咁

告佢啦!!!!!!!!!

推呀推1

黑狗會拉先算，所以都係出動神獸算啦

推行動post
緊急要人！好似無人知10月18有人鏈活動大家一齊推上熱門

和理非又話想拖手 10月18人鏈都無人

唔識寫辭職信啫
免費幫你搞掂又點話

睇標題仲以為黑警傻撚左拉佢

司法機關都咁唔中立

告咗先再講.

即係唔會告

落控罪係檢控官

臭閪，垃圾

記住send埋俾公務員事務局投訴

csbcomp@csb.gov.hk

仲有申訴專員公署

點解唔幫中間人打格

告佢老母

(Show Blocked User - Frizzle(港豬))

你真係無改錯名

個look咁似石內卜咁，好似識魔法咁

唔係啦
佢唔係無律師資格
佢正正就係有資格但無交牌費去執葉

認同 尼兩件老豬扒應該係樣衰雙冠軍

文中有提到 示威者反抗 8婆倒地 你睇咩撚野呀 私你老母咩 咩都屈落私了到

律政界核彈
推呀

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

俾光頭警長做律政屍

敬啟者：

在2019年10月12日，有新聞媒體報道刑事檢控科的高級二等法庭檢控主任邱錦玲在長沙灣道攻擊一名示威者。近日，刑事檢控科正處理一連串公眾活動相關的案件，邱錦玲在公眾活動現場的激進暴力行為反映她無法冷靜對待持不同意見人士。她的不當行為與她需履行的職務相抵觸，令她的日常工作受政治信念所支配。根據檢控守則1.2b，檢控人員不得受檢控人員對罪行、疑犯、被告或罪行受害者的個人感受或看法所影響。她的激進暴力行為反映她已無法自控，在公眾地方襲擊不同意見人士，極有可能無法根據檢控守則履行其日常職務。
本人要求律政司作出以下行動以挽回律政司的聲譽。
一，立即暫停邱錦玲女士的職務及調離刑事檢控科，為她作詳細的精神健康評估及考慮紀律處分。
二，律政司與警務處聯絡，調查邱錦玲女士是否干犯普通襲擊罪，並依調查結果作出刑事檢控。

市民連先生
謹啟

又捉一隻
恭喜你好快上三毛清單

(重開) 連登三毛資料庫 (持續更新)

難怪成日9告
搵d半桶水嘅人做檢察官

撚樣
樣樣衰衰食煎堆

done 推你

邊個會告啫

又冇片又冇相，你話係就係？

齊齊SEND

阻膠有罪！
落單填命！

打撚死個閪女人la

短頭髮就成個支那幹部咁
仲要係男人

source?

非持有執業證書既律師就係咁意思
無咩source唔source啵

歡迎呢條臭閪支持神獸

??
佢連呢個都唔係下話

點解律師資格都可以做
真心問

又冇律師資格，何妖d fd

你對眼俾個c9插盲左？

佢有大陸口音，認咗自己係大陸嚟
（利申：聽現場friend 講）

抵死
你條八婆大力得過示威者咩

Good morning sir

五毛 中共過左數比你未啊

原句係 並非持有執業證書的律師
並非持有執業證書的律師=\=非持有證書 的律師
柒你就柒左 睇你有冇勇氣出黎承認

好過毅進少少
係咪叻人都不屑入政府 結果令到sup9政府更sup9

男人咁嘅樣

麻煩律政司秉公辦理

手足係合法自衞還擊

無犯法

真呀
個面相同果隻譚惠珠一撚樣

咁嘅人都55k-70k